[轉載]跪著必死，站著能生——中共是否絕對不會讓步？

轉載-顏純钩

最近兩件事都有點好笑。一是NBA，一開始大鑼大鼓，聲色俱厲，出動外交部和央視，連同無數愛國網民，幾乎就想與美絕交。突然一夜之間返轉頭，中央一級先軟化，隨即全國噤聲，球賽人滿為患，深圳入場券黃牛炒到七萬。這一來有錢人可以享受高端球賽，沒錢的連電視都冇得睇，這些低端的愛國球迷，喧囂半天得個桔，不知作何感想。
本來美國人未必關心香港，這一來不但關心香港，而且更多人敵視中共。政客反共不可怕，因為隨時變臉，民眾的反感卻極難逆轉。美國是民主國家，議員要聽民眾的，總統也不能逆民意而行，如此一來，中共就要永遠面對美國朝野的敵意。
因此，為NBA事件降溫，就是形勢所迫，至少不必把一件小事搞成大事。但既有今日，又何必當初，先踞而後恭，倒讓對手看穿你的底牌。還好中國人很聽話，黨一句話即刻搞掂——之前罵美國人是對的，現在不罵也是對的，黨永遠都對。
另一件事是中美貿易談判，初步結果出來，行家評論中共付出很多，美國得到不足，不管如何，當初聲言「談可以，打奉陪，欺妄想」，似乎也沒有奉陪到底。對上一次中共先翻盤，美國加徵懲罰性關稅，現在中共加倍花錢買大豆豬肉，應承開放金融市場﹑尊重知識產權等等，而美國只退到擱置加徵５％關稅那一步，擱置而已，並非取消。也就是說，中國如上次不翻盤，談判桌上還不必吃這麼大的虧。
向美國農業州買進大量大豆和豬肉，又是一項與既定政策相違背的讓步。當初不買大豆和豬肉，是想打擊特朗普的票倉，那今次大買農產品，豈不是幫特朗普助選？為何要退到這一步？現實窘境大有關係。大豆是豬飼料，中國因豬瘟造成的供應短缺，據美國華人農學家預測，需要七年時間才能復原。中國人不吃豬肉過不了日子，肉價狂升又引致通貨膨脹，萬一失控，民怨四起，到時麻煩更大。因此，在幫特朗普助選和保證豬肉供應之間，只好兩害相權取其輕。
中共是不是那麼強硬，那樣戰無不勝，永不讓步？看來也不是。中共是徹底的機會主義者，機會主義者是隨機改變而搬弄原則的好手。中共與美國打韓戰勢不兩立，可是與蘇共一交惡，回頭就與美國化敵為友了。二十三條立法那時，香港才五十萬人上街，老董已經要腳痛下台，為什麼？當時中共底氣還不足，不敢太得罪香港人，權衡利弊之下，只好做了讓步。
因此，中共做不做讓步，從來不是基於什麼原則，從來只基於利害關係。如果害處大於利處，而且大到承受不起，那他做起讓步來，也是會令人大開眼界的。
今日中共，當然與二十三條那時不可同日而語，但中共是否絕對不會讓步？
香港人多年來積壓的怨氣造就了反送中運動。多年來和理非碰壁，催生了勇武派年輕人；佔中時的爭大台，又總結出「不割蓆不篤灰」的經驗教訓，香港人在鬥爭中成熟了。四五個月來，林鄭出盡八寶，不但沒有平息動亂，甚且民怨愈深，事情越發不可收拾。靠林鄭不能安香港，中共心知肚明，只是還未下決心，不知進退如何拿捏。
強力鎮壓成本太高，如非必不得已，大概做不下去；讓步成本也不低，面子上難看，後患無窮，但混亂局勢拖延下去，本身也有殺傷力，因為群眾抗爭運動有高度傳染性，大陸社會一有風吹草動，民間有樣學樣，事情可能「很大條」。
很多人都認為中共讓步絕不可能，筆者對此稍存一線希望。關鍵在於中共對自己的實力作什麼估計，對國際國內局勢的發展和衍化作什麼判斷。估計樂觀，解放軍一早過羅湖了，估計不樂觀，才要把事情拖著，等到估計悲觀，讓步就是脫困的選擇。筆者可能錯，但最終不是中共讓步，就是中共與香港人攬炒下去，沒有第三條路可走。
對於香港人來說，我們也只有進或退﹑跪或站兩種選擇。跪著若能生，要看怎麼生，苟且偷生也是生，生在林鄭的無恥無道之下，生在黑警的暴虐獸性之下，那是生不如死，既然生不如死，不如死掉痛快。但站著如有一線生機，不一定死，那就不妨站下去看看，有轉機即有活路，沒有轉機，反正也是死。
中共永不會讓步，不妨作此心理準備，中共有可能讓步，也不妨抱一線希望；作最壞的打算，作最好的努力，那是支持我們站下去的心理力量。
當下中美角力，勝負難料，但美國處於強方，中方處於弱勢，香港夾在兩強之間，只有希望形勢朝我們努力的方向去發展。
自古生死有大義，我們只能選擇站著﹑撐著﹑忍著﹑等著，只要不跪下去就好，然後，且看會有什麼事情發生。

😆

推左先睇

知唔知點解林鄭唔肯回應五大訴求啊？

你推到咩？

對於香港人來說，我們也只有進或退﹑跪或站兩種選擇。跪著若能生，要看怎麼生，苟且偷生也是生，生在林鄭的無恥無道之下，生在黑警的暴虐獸性之下，那是生不如死，既然生不如死，不如死掉痛快。但站著如有一線生機，不一定死，那就不妨站下去看看，有轉機即有活路，沒有轉機，反正也是死。
中共永不會讓步，不妨作此心理準備，中共有可能讓步，也不妨抱一線希望；作最壞的打算，作最好的努力，那是支持我們站下去的心理力量。

推

真 放棄就輸
至多攬炒

唔覺得中共有讓步的空間
獨立調查委員會=香港軍權
真普選=香港治權
軍權同治權係不可分割
失軍權=失治權
失去香港的治權同失去香港冇乜分別
所以點解中共會認為我地係搞港獨
因為奪取香港的控制權同港獨無異

唔同，名義唔同

唔係至多
如果佢死都唔讓
一定要逼到佢令香港行一國一制做省份!!!
死都要拉埋香港死, 絕對唔俾佢利用

但本質係一樣

名正則言順

所以我只係話中共眼中的真普選就係港獨
實際上我諗好多香港人都唔明點解中共會話我地搞港獨

輸咗，年青人一定秋後算帳

唔洗理佢點睇，你做咩唔順意佢都話你錯

最主要歐美點睇

咪自我審查

寧化飛灰，不作浮塵

the day of reckoning will come, i don't think we can win but i still fight and never yield

懇請所有有血性的香港人
全部都要行出來
證明比美國知道
香港人有多麽期盼
請眾議員盡快通過
香港人權法案
救出活在水深火熱的香港人

自古生死有大義，我們只能選擇站著﹑撐著﹑忍著﹑等著，只要不跪下去就好，然後，且看會有什麼事情發生。天必佑我香港🇭🇰！願榮光歸香港！